【福建自治】復興地方分權運動

徒以主權為萬能、為惟一、為神聖不可侵犯，且為國家所獨有，則行使此主權者，無論如何制限其權力，流弊所至，必為專制，專制之極，必肇革命。

蓋人民利害情感及職業趣味，各有不同，國家為政治最高團體，其所以圖謀增進人民之福祉者，在於職務之分配得宜，不在於大權之獨攬。

領導中國改革開放發展的鄧小平，亦是地方分權運動的推手，可惜後繼無人，回頭走向集權

福建省憲法（1926）